import { jsx as _jsx, jsxs as _jsxs } from "react/jsx-runtime";
import "./fiche_nom.css";
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
function Nom() {
    return (_jsxs("div", __assign({ className: "fiche" }, { children: [_jsx("h1", { children: "Comment faire respecter l\u2019encadrement des loyers\u00A0?" }, void 0), _jsx("p", { children: "\u00A0" }, void 0), _jsx("p", { children: "Votre propri\u00E9t\u00E9 ne respecte pas l\u2019encadrement des loyers. Si vous n\u2019\u00EAtes pas \u00E0 moins de 5 mois de la fin de votre bail, il existe diff\u00E9rents recours pour faire baisser le loyer de votre logement et r\u00E9cup\u00E9rer r\u00E9troactivement le trop-vers\u00E9 depuis le d\u00E9but de votre bail. Voici un guide \u00E9tape par \u00E9tape pour que vous puissiez faire valoir vos droits." }, void 0), _jsx("h2", { children: "1-\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0 N\u00E9gociation \u00E0 l\u2019amiable avec votre bailleur" }, void 0), _jsx("p", { children: "\u00A0" }, void 0), _jsxs("p", { children: ["D\u2019abord, prenez contact avec votre propri\u00E9taire par ", _jsx("strong", { children: "Lettre recommand\u00E9 avec avis de r\u00E9ception " }, void 0), "pour lui demander que figure sur votre bail le loyer de r\u00E9f\u00E9rence et le loyer de r\u00E9f\u00E9rence major\u00E9 et donc n\u00E9gocier une baisse de votre loyer actuel pour qu\u2019il soit inf\u00E9rieur au loyer de r\u00E9f\u00E9rence major\u00E9."] }, void 0), _jsx("p", { children: "En cas de non-r\u00E9ponse ou de refus de votre propri\u00E9taire dans un d\u00E9lai d\u2019un mois, et pass\u00E9 3 mois apr\u00E8s la signature du bail (ou renouvellement de celui-ci), vous pouvez saisir la Commission d\u00E9partementale de conciliation." }, void 0), _jsx("p", { children: "\u00A0" }, void 0), _jsx("h2", { children: "2-\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0 Saisine  de la Commission  d\u00E9partementale des conciliations (CDC)" }, void 0), _jsx("p", { children: "\u00A0" }, void 0), _jsx("p", { children: "La saisine de la CDC  est gratuite et obligatoire avant de porter l\u2019affaire devant les tribunaux dans le cadre du respect de l\u2019encadrement des loyers." }, void 0), _jsxs("p", { children: ["Pour saisir la CDC, vous devez leur envoyer une ", _jsx("strong", { children: "Lettre recommand\u00E9 avec avis de r\u00E9ception" }, void 0), " avec l\u2019objet du litige (non-respect de l\u2019encadrement des loyers) \u00E0 l\u2019adresse suivante\u00A0:"] }, void 0), _jsx("p", { children: _jsx("strong", { children: "Commission d\u00E9partementale de conciliation, Direction r\u00E9gionale et interd\u00E9partementale de l\u2019h\u00E9bergement et du logement, Unit\u00E9 d\u00E9partementale de Paris, 5 rue Leblanc, 75015 Paris" }, void 0) }, void 0), _jsx("p", { children: "\u00A0" }, void 0), _jsxs("p", { children: ["Ou par voie \u00E9lectronique \u00E0 l\u2019adresse \u00E9lectronique suivante\u00A0: ", _jsx("a", __assign({ href: "mailto:cdc-paris.uthl75@developpement-durable.gouv.fr" }, { children: "cdc-paris.uthl75@developpement-durable.gouv.fr" }), void 0)] }, void 0), _jsxs("p", { children: ["Vous trouverez en annexe un exemple-type de lettre de recommandation pour la saisine. ", _jsx("br", {}, void 0), "Avec la lettre de saisine vous sera \u00E9galement demand\u00E9 de joindre une copie du contrat de location."] }, void 0), _jsx("p", { children: "\u00A0" }, void 0), _jsx("h2", { children: "3-\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0 Saisine  du juge" }, void 0), _jsx("p", { children: "\u00A0" }, void 0), _jsx("p", { children: "Si la conciliation \u00E0 l\u2019amiable \u00E9choue devant la CDC, vous avez 3 mois \u00E0 compter de l\u2019avis de la commission pour saisir le juge afin de demander la baisse de votre loyer. Vous pouvez prendre un avocat pour vous accompagner dans cette d\u00E9marche." }, void 0), _jsx("h1", { children: "\u00A0" }, void 0), _jsx("p", { children: "\u00A0" }, void 0), _jsx("p", { children: "\u00A0" }, void 0), _jsx("p", { children: _jsx("strong", { children: "Exemple-type de lettre de recommandation\u00A0:" }, void 0) }, void 0), _jsx("p", { children: _jsx("em", { children: "\u00A0" }, void 0) }, void 0), _jsx("p", { children: _jsx("em", { children: "Madame, Monsieur," }, void 0) }, void 0), _jsx("p", { children: _jsx("em", { children: "\u00A0" }, void 0) }, void 0), _jsx("p", { children: _jsx("em", { children: "Je suis locataire du logement sis (adresse) lou\u00E9 en vertu d\u2019un contrat sign\u00E9 le (date de signature). \u00C0 ce jour, je suis en d\u00E9saccord avec mon propri\u00E9taire pour les faits suivants : non-respect de l\u2019encadrement des loyers." }, void 0) }, void 0), _jsx("p", { children: _jsx("em", { children: "\u00A0" }, void 0) }, void 0), _jsx("p", { children: _jsx("em", { children: "Par cons\u00E9quent, j\u2019ai l\u2019honneur de vous demander de bien vouloir convoquer mon bailleur devant la commission de conciliation afin qu\u2019elle se r\u00E9unisse pour examiner ce litige et tenter de trouver un accord amiable." }, void 0) }, void 0), _jsx("p", { children: _jsx("em", { children: "\u00A0" }, void 0) }, void 0), _jsx("p", { children: _jsxs("em", { children: ["Pour ce faire, je vous communique les coordonn\u00E9es des parties :", _jsx("br", {}, void 0), "\u2013 coordonn\u00E9es du bailleur (nom[s], pr\u00E9nom[s] et adresse) ;", _jsx("br", {}, void 0), "\u2013 coordonn\u00E9es du locataire (nom[s], pr\u00E9nom[s] et adresse)."] }, void 0) }, void 0), _jsx("p", { children: _jsx("em", { children: "\u00A0" }, void 0) }, void 0), _jsx("p", { children: _jsx("em", { children: "Je joins \u00E9galement \u00E0 la pr\u00E9sente les pi\u00E8ces justificatives n\u00E9cessaires \u00E0 l\u2019examen du dossier et ce, en double exemplaire (copie du contrat de location, courriers, photos, constats\u2026)." }, void 0) }, void 0), _jsx("p", { children: _jsx("em", { children: "\u00A0" }, void 0) }, void 0), _jsx("p", { children: _jsx("em", { children: "Je reste \u00E0 votre disposition si des informations compl\u00E9mentaires vous semblent n\u00E9cessaires." }, void 0) }, void 0), _jsx("p", { children: _jsx("em", { children: "\u00A0" }, void 0) }, void 0), _jsx("p", { children: _jsx("em", { children: "Dans l\u2019attente de votre convocation, je vous prie d\u2019agr\u00E9er, Madame, Monsieur, l\u2019expression de mes salutations distingu\u00E9es." }, void 0) }, void 0), _jsx("p", { children: _jsx("em", { children: "\u00A0" }, void 0) }, void 0), _jsx("p", { children: _jsx("em", { children: "(Signature)" }, void 0) }, void 0), _jsxs("p", { children: [_jsx("br", {}, void 0), "(Source\u00A0: ", _jsx("a", __assign({ href: "https://www.inc-conso.fr/content/en-litige-avec-votre-bailleur-vous-souhaitez-saisir-la-commission-departementale-de" }, { children: "https://www.inc-conso.fr/content/en-litige-avec-votre-bailleur-vous-souhaitez-saisir-la-commission-departementale-de" }), void 0), " )"] }, void 0), _jsx("p", { children: "\u00A0" }, void 0), _jsx("p", { children: "\u00A0" }, void 0)] }), void 0));
}
export default Nom;
